張翔出聲明回應

Dear students, colleagues, alumni and friends,

I wish to share my thoughts about the recent events. I have listened to your comments and I understand there are diverse views on my recent press statement. I also wish to take this opportunity to address concerns raised in open letters and petitions.

Let me make it very clear that I am against violence, of any kind, by any party, and at any juncture. As a scientist, I speak my mind. It was never my intention to please or to place blame.

When I saw what was happening on the night of July 1st, I was very worried for our citizens’ lives and safety, including that of young people. Like many of you, I feared the worst. I feared we would reach the point of no return.

At HKU, we embrace diversity. During the past weeks, many colleagues have engaged with our students in different ways. As always, we support our students in freely expressing themselves and we care about their safety and well-being. Academic freedom, freedom of expression, and freedom of assembly are core values of our University, and I pledge to uphold them.

Many in Hong Kong have now spoken in the spirit of reconciliation and rebuilding trust, including the Hon Andrew Li, the First Chief Justice of the HKSAR. But this is only the start of the healing process. We need everyone, including those in power, to seriously consider the underlying cause of the social issues and all the options and possibilities.

We have witnessed Hong Kong people taking to the streets peacefully. Let us continue our tradition of peaceful dissent and resolve our differences.

I decided to come to Hong Kong after 29 years in the USA, because Hong Kong is unique, and it has tremendous potential. I am still learning about this special place, but what I have noticed most in the year I have been here is the resilience of Hong Kong, its people and its youth.

Hong Kong faces many unprecedented challenges and contentious issues. But we shall only overcome them if we begin to reach out and understand each other. Please let us work together, and with our collective wisdom, reconcile our divided society for Hong Kong’s future.

Professor Xiang Zhang
President and Vice-Chancellor

奶共就奶共啦 屌你老母

岩先收到佢個email 完全浪費我啲時間睇

所以話 台灣人點會係中國人啊

咁夜出封email算係咁啦....

屌你咩 6月嗰陣啲差佬打人嗰陣佢返撚左大陸定點呀 官逼民反呀傻西 和平示威有用啲人就唔駛衝啦 del撚左你封野重新寫過啦

Tl;dr: bullshit

係咪得我覺得佢個聲明好正路

剩係拎住暴力兩個字扮哂中立

由一開始比個大陸人做校長
hku學生

屌，曬我時間睇曬佢

Xiang Zhang

你話你唔奶共搵鬼信？

比你講到可以揀咁

信中話擔心學生安全 , 但明明學生俾差佬係咁打到仆街都唔譴責啲差佬 , 反而去譴責學生打爛建築物

港大校長d英文.... 咁普通既

見風使舵

我係馬後砲）如果當初選校長，D學生出嚟抗爭，會唔會有改變

又阿媽係女人

騎撚住牆。

共狗死大陸西

廢話

上個聲明就鬧protestors
呢個聲明話against violence

屌你 唔撚講警察使用不合理武力鎮壓示威者
要求佢收返之前個言論同對市民學生道歉啦

“I decided to come to Hong Kong after 29 years in the USA, because Hong Kong is unique, and it has tremendous potential. “

想割蓆強調自己浸過美帝咸水，唔係支共人？

屌你老母

睇清楚，嗰個係大劣人

原來港大校長係外國勢力

食屎喇奶共狗

I decided to come to Hong Kong after 29 years in the USA

得喇知你返嚟投共，不如直接返大陸玩千人計劃啦

[多圖做證據]請大家不要再反本土劇愛回家了

正式宣布港大為 香港第二大學？

我都係 屌

食腸啦柒頭皮

求奇叫個秘書寫咋 你信佢寫

淆底啊

收皮啦

鄰近地區人士 同 真正台灣學者 真係唔同d

佢地好似已經圍校委會都無用？

科大個台灣人到都正常過佢

Fuck u suck dick boy

扮咩中立

有冇睇劉細良？
跟本上成個香港都插哂針
要反抗一定要團結

收視係咪tvb袋，收視係咪錢，錢係咪tvb袋，係你就縮返入你老母塊西度

唔係下下用深字先叫英文好既

佢撚野識柒英文咩

真係ga……？

張腸：譴責暴力 我要奶共

依家係咪覺得係美帝到生活左20幾年要黎香港做大學校長好撚委屈你？係既話就死番美國啦大陸佬
住左美國咁多年享受左咁耐自由依家黎屌鳩班後生既爭取自由

佢講得呢句，淨係諗自已點食得咸魚抵得渴，咪又係呃個校長名來做

譴責暴力係政治正確，你要佢唔去譴責暴力都好難講得過。

香腸

係唔係hku學生「比」佢做呀

DQ 即寫 email 急 今晚

[現場即時 好撚緊急］要人！！！要人！！！！要人！！！！！

簡單講句
佢其實出份聲明話擔心年青人既安全，希望大家保持冷靜，香港社會早日恢復平靜就已經夠，學下peter仔啦

依家又譴責又剩咪做撚多左，奶曬共囉

我意思係容許
唔好意思
我衰咗

堂堂大學校長寫文章只如DSE生水平

Noted共狗

前一大唔推佢落台 永遠都唔洗上返一大

屌
大陸走狗

可以點樣唔容許到佢做

其實張翔好撚有料,對事唔好對人

我諗如果出嚟示威遊行
搞大佢
好似宜家咁
佢有無機會翻咗屋企呢

有得揀？唔好玩啦。

千人計劃，撤退嚟香港長嘆！

條友係美國籍 又係d口講愛國跟住入籍外國既賤種

觀塘區有成11個區議員都係自動當選 佢地只係報名 咩都無做 就做左區議員
而當中大部分議席都比民建聯攞左
我地希望召集觀塘區巴絲既力量 無論參選定幫手宣傳都好
大家出一分力 齊上齊落 拎返屬於香港人既議席 踢走建制派 比選民多一個選擇

tg group:

幾時有對人唔對事？

唔知乜水

咁都可以上熱門

Rubbish!!!

Shame on you ah

佢篇野話個人唔中意任何一方有暴力， 其實邊度有寫錯

against violence
佢有冇against 警賊亂傷人，政府放縱警察濫權 ? 定係佢覺得死物比示威者更重要?

Hong Kong faces many unprecedented challenges and contentious issues. But we shall only overcome them if we begin to reach out and understand each other.

嗰d unprecedented challenges同contentious issues都係港共一手造成，重要話明白對方，係咪啫係港共所講我地對政策有誤解？究竟校長明唔明核心問題係乜？

Let me make it very clear that I am against violence, of any kind, by any party, and at any juncture.

算唔算

你收皮啦屌你老母

咁你612唔去遣責黑警暴力？
71又第一個企出嚟遣責自己啲學生？

係呢個年代,做到司局長,紀律部隊首長,所有大學校長,都一定係共產黨嘅人

睇到個拼音名都屌左出聲啦

史維校長呢

唉 出左個咁嘅校長
作為舊生真係想屌佢老味自由閪

I am disheartened by the violence that occurred in the Legislative Council building and would like to condemn such destructive acts.

點解71點名批評
之前包括港大學生在內多人受傷，又唔譴責🤔🤔

痴撚線

收嗲

屌你老尾我地比架？我地都受害者呀

「壽終正寢」論廢話，連登仔當然唔會相信。但對中間派、淺黃民意可能會影響或者動搖。

目前戰線太多，運動重心稍為偏離；大家花太多時間係寶礦力同連儂場上面。我地需要集中火力係五大訴求上面。只有個議題仲係度，個運動先繼續有力量做其他野。重心要放返係「送中」上面，連帶反黑警；連儂場唔好太執著、反TVB唔好反多過林鄭。先搞「送中」，燈柱同信用評分先慢慢普及。重心一定要放返係「送中」上面！

宣傳「壽終正寢」係騙局係極之重要！ 因為由始至終，議事規則都係冇「壽終正寢」依個選項。草案只能夠「撤回」同「暫停」，林鄭一日唔撤回，即使壽終正寢完都有機會翻生！過去皇后碼頭、囍帖街等各重談判，林鄭都係有扮退讓，再硬推既前科。而特區政府謊話連篇都唔係第一日既事。

希望連登仔打好輿論戰，唔好比香港人中計！向親朋好友解釋、去藍絲page假膠、去黃絲page穩定軍心、向外國傳媒澄清政府冇真正讓步。請大家出去帶風向堅持五大訴求！！！

聚焦五大訴求
連儂牆由得佢，第日再整過

正路嘢，公關po
睇一個人，唔係睇佢講乜，是睇佢做乜

推呢個

根本就外地人 睇野咪睇表面囉 都無我地由細到大係香港既感受

又各打五十大板

避重就輕

冚世界都知你奶共呀
扮咩usa

成篇文講完等於無講

True
全部要特首委任，等同中共委任

against violence, of any kind?
then why aren't you against the invisible violence done by the government? why didnt you condemn the excessive violence used by the police？
schoolar？fuck you la

becoz he is a foreigner, he doesn't not know what we are fighting for.

睇完第一個反應 係浪費時間

共匪校長

同林鄭一9樣